# Megadebt API

## Receipt
Основная структура всего API

Счет или чек, который сохраняется после какого-нибудь события и заполняется хозяином.
```
{
    "id": string
    "date": uint64 // unix timestamp
    "name": string
    "description: string
    "owner": user // пользователь-владелец счета
    "participants": [user] // пользователи-участники посиделки
    "items": [item]
    "debts": [debt] 
}
```

## Item
Позиция в счете, долге, etc.
```
{
    "id": string 
    "name": string // имя позиции
    "quantity": int64 // количество наименований
    "price": int64 // цена за единицу
    "participants": [user]
}
```

## Debt
Долг, который появляется у должников после какого-то события с подробной персонализированной информацией.
```
{
    "id": string
    "state": string // тут будет одно из трех состояний - open/closed/pending
    "paid_date": uint64 // дата, когда человек оплатил долг
    "receipt_id": string // id счета, к которому прилинкован долг
    "debtor": user // должник
    "borrower": user // тот, кому должны вернуть деньги
    "amount": int64
}
```

## User 
Стандартная структура - описание пользователя.
```
{
    "id": string
    "login": string
    "email": string
    "rating": float64
    "photo_url": string
    "display_name": string
}
```

## Стандартная структура ответа на запрос.
Ее планирую везде по дефолту пихать, просто менять поле ```payload``` в зависимости от ручки.
Буду писать роуты пока без урла и расписывать только то, что лежит в ```payload```.
```
{
	"status": "string",
	"error_code": "string, omitempty",
	"error_message": "string, omitempty", 
	"request_id": "string",
	"payload": "JSON_object, omitempty"
}
```

## Запросы к API
В хедере ```"MD-User-Token"``` необходимо посылать токен пользователя, планируется, что без него ручки будут отвечать: ```401 Unauthorized```.
Сейчас это нереализовано, чтобы не мешать разрабатываться.

Также рядом лежит Postman-овская коллекция в файле ```postman-collection.json``` для облегчения тестирования запросов к API.

### Работа со счетами

- ```GET /v1.0/m/user/receipts```

Запрос для получения списка счетов. Содержит усеченную информацию о счетах, для более детальной информации используйте запрос конкретного счета.

Ответ сервера:
```
"payload": [
    {
        "id": string
        "date": uint64 // дата самого события
        "name": string // имя события
        "state": string // одно из состояний счета - open/closed/in_progress
        "amount": float64 // вся сумма, которую необходимо вернуть пользователю
        "paid_amount": float64 // уже оплаченная сумма
        "owned": bool // true для создателя события
    }
]
```

- ```GET /v1.0/m/user/receipts/history```

Запрос для получения списка закрытых счетов. Содержит усеченную информацию о счетах, для более детальной информации используйте запрос конкретного счета.

Ответ сервера:
```
"payload": [
    {
        "id": string
        "date": uint64 // дата самого события
        "name": string // имя события
        "state": string // одно из состояний счета - open/closed/in_progress
        "amount": float64 // вся сумма, которую необходимо вернуть пользователю
        "paid_amount": float64 // уже оплаченная сумма
        "owned": bool // true для создателя события
    }
]
```

- ```GET /v1.0/m/user/receipts/{receiptId}```

Запрос для получения детальной информации о конкретном счете.

Ответ сервера:
```
"payload": [
    {
        "id": string
        "date": uint64 // дата самого события
        "name": string // имя события
        "state": string // одно из состояний счета - open/closed/in_progress
        "amount": float64 // вся сумма, которую необходимо вернуть пользователю
        "paid_amount": float64 // уже оплаченная сумма
        "owner": user
        "items": [item]
        "participants": [user]
        "debts": [debt]
    }
]
```


- ```POST /v1.0/m/user/receipts/add```

Запрос для добавления нового счета. После выполнения запроса счет появляется у всех участников.

Тело запроса:
```
{
    "name": string // имя счета
    "date": uint64 // дата события
    "description": string // описание
    "items": [
        "name": "string" // имя позиции в счете
        "quantity": int // количество таких позиций
        "price": float64 // цена за единицу
        "participants": [string] // id пользователей, между кем делится счет за нее
    ]
    "participants": [string] // id участников события
}
```

Ответ сервера:
```
{
    "receipt_id": string // id созданного счета
}
```

Возможные коды ошибок: ```INVALID_VALUE``` - сигнализирует, что какое-то из полей невалидно. 


- ```POST /v1.0/m/user/receipts/add/validation```

Запрос для валидации тела запроса на добавление счета. Необходим для предварительной валидации тела запроса. 
Тело запроса, ответ сервера и коды ошибок идентичны запросу на добавление счета.

- ```POST /v1.0/m/user/receipts/{receiptId}/close```

Запрос на закрытие счета.  После выполнения этого запроса счет у всех участников перенесется в историю.

Тело запроса: отсутствует.

Ответ сервера:

```"payload": null```

- ```PUT /v1.0/m/user/debts/{debtId}/state```

Запрос для изменения состояния долга. Если долг уже закрыт, то сервер ответит ```200``` и ничего не произойдет. 
Если запрос отправляет должник, то долг перейдет в состояние ```pending```, если заемщик - в состояние ```closed```.
Если запрос идет от пользователя, который не имеет отношения к этому долгу, то сервер вернет ```403```.

Ответ сервера:

```"payload": null```

### Социальные запросы

#### Работа с друзьями

- ```GET /v1.0/m/social/friends```

Запрос для получения списка друзей пользователя.

Ответ сервера:
```
"payload": [user]
```

- ```POST /v1.0/m/social/friends/add```

Запрос на добавление пользователя в друзья.

Тело запроса:
```
{
    "id": string // id пользователя, которого надо добавить в друзья
}
```

Ответ сервера:
```
"payload": null
```

- ```GET /v1.0/m/social/friends/requests```

Запрос на получение актуальных заявок в друзья.

Ответ сервера:
```
"payload": [
    "sender": user
]
```

- ```POST /v1.0/m/social/friends/requests/{friendUserId}/approve```

Запрос на принятие заявки в друзья.

Тело запроса: отсутствует.

Ответ сервера:
```
"payload": null
```

- ```POST /v1.0/m/social/friends/requests/{friendUserId}/decline```

Запрос на отклонение заявки в друзья.

Тело запроса: отсутствует.

Ответ сервера:
```
"payload": null
```

- ```GET /v1.0/m/social/info```

Запрос на получение информации о текущем пользователе.

Ответ сервера:
```
"payload": user
```

- ```POST /v1.0/m/social/info/login```

Запрос на получение информации о пользователе с конкретным логином.

Тело запроса:
```
{
    "login": string // логин пользователя, о котором хочется узнать
}
```

Ответ сервера:
```
"payload": [user]
```

Возможные коды ошибок: ```USER_NOT_FOUND```


### Регистрация нового пользователя

- ```POST /v1.0/m/user/register```

Запрос на регистрацию пользователя в базе данных.

Тело запроса:
```
"payload": {"login": string}
```


- ```POST /v1.0/m/user/register/validation```

Валидация логина пользователя перед регистрацией.

Тело запроса:
```
"payload": {"login": string}
```

Возможные коды ошибок по обоим ручкам: ```INVALID_VALUE```

## Инструкция по сборке

Зависимости: Docker, Golang

1\. Собрать Docker-контейнер.

```docker build .```

2\. Поднять Docker-контейнер на 8080 порте.

```docker run -p 8080:8080 {container-id}```

3\. Для удобства тестирования можно использовать Postman-коллекцию, находящуюся в корне проекта. URL для запросов: ```http://localhost:8080```